Synology 推出四款新一代 Plus 系列 NAS 機種

Synology 今天一口氣發表了四款 2020 年的 Plus 系列 NAS 新品，分別為四槽的 DS920+ / DS420+，以及雙槽的 DS720+ / DS220+。在 Synology 的各系列當中，Plus 主打的是處理器的效能，今年的新品更是升級到了 Celeron J4125（DS920+ / DS720+）或 Celeron J4025（DS420+ / DS220+），提供進階用戶或多人同時存取的企業環境所需的效能。

四款當中，除了 DS920+ 是 4GB 的記憶體之外，其餘都是 2GB，並且四款都有一個空的記憶體槽，可以加添一條 4GB 記憶體。除了 DS220+ 之外的其餘三款，也能再多安裝 NVMe SSD 作為快取，為 NAS 加速。同時作為產品線中的高階機種，四台 Plus 系列產品都配備了雙 1GbE 網路埠，並提供了 Link Aggregation 和故障移轉的能力。

不過，作為頂級的機種它們的價格自然也就不會太親民，最便宜的 DS220+ 也要 NT$9,999，其餘 DS420+、DS720+、DS920+ 分別為 NT$14,999、NT$13,999 與 NT$16,999，大概也是自建本地端雲存儲的企業才會考慮的產品吧。

終於可以換咗我隻218J

幾時有得賣？

想用舊電腦 diy 個nas, 用freenas

點睇？想要咁樣：

1.可以省電，用家讀file先至wake up，但唔好太慢反應

2.每個家人分開，有folder權限

3.支援iPad, MacBook, win10 clients

4.唔使 BT 唔做雲端，只係屋企入面用

5.舊電腦為第4代 i3,有16g ram, Asus b85mg底板

你問得呢個問題就代表你唔適合用free nas
老實俾錢買synology 啦

都諗緊換上220+, 一樣用緊218J

粒 U 竟然係行 實力旺

synology nas一向唔係硬件做賣點，算係「買軟件送硬件」, 要硬件spec搵QNAP, 華芸嗰啲，要更強硬件買支產牌

HDD發展太慢 後悔買2slot

除咗gen縮圖快啲 勁硬件仲有咩用

QNAP o個類NAS, 開發方向係向家庭media centre, S牌專注系統穩定同Cloud Storage方向, 所以佢唔會有個HDMI接TV, 裝KODI, DS Video呢類只會由客戶端做播放,唔會直接由NAS出

如果公司用, 一定係S牌, 高階型號, 炒OS data冇晒機會少好多, QNAP炒OS見過唔少, 仲有奇奇怪怪o既問題, 個人用冇乜重要o野,就隨便揀

未有release date?

個垃圾video station就收收皮

乜撚都解唔到

moments 備份快啲

邊隻格式唔得?

DTS又播唔到，load又load得慢
垃圾！

用緊qnap好後悔

冇支援DTS, ios Android 用NPlayer

我用218J都可以睇到, 冇乜問題

一般好少用佢個Video Station, 有Android TV Box 有KODI有Nplayer/VLC, 電腦有VLC, ios有Nplayer

720 920有得駁5 bay extend出去又貴d

220 420平d但怕過幾年用晒storage 無得extend

你地會唔會一買就買盡16TB？

DTS要版權o既, 所以冇支援正常, 比幾條o野買nPlayer

得4BAY 用緊218+想換6-8BAY

3TB都係用1TB, 買nas係因為有幾百GB無損自己壓o既, 以前router拖隻usb harddisk算, 後黎怕佢夠鐘,冇十年都八年,要重新CD ripped 做無損死得, 買o黎backup, 同擺o下旅行相, 另一個用途就裝o左 squid proxy同用vpn client連o左nordvpn, 作為內網device o既HTTP proxy接入點, 咁唔使4處開VPN

我仲用緊213J，終於等到啦

有兩個RJ-45 lan port 係咪會快好多?

個 Nvme ssd 有咩實際作用

仲未有10gb lan

理論上係o既, 不過我估一個10Gbp/s LAN port會更快, 但家庭使用我覺得冇幾可大資料抄寫, 反正要backup自動半夜搞

公司用可能作用大, 我買o左CD, ripped做無損之後, 一般幾百MB o野, 用scp抄過去, 仲係WIFI, 都係三兩分鐘, 我o黎講就用唔上

當然每個人使用唔同

ssd caching

第4代 i3想慳電都幾高難度

兩port留返來玩soft routing同high availablility

屋企無幾可用到

買隻蝸牛星際改曬入面d野佢

最近將屋企過千隻dvd, vcd, cd read 哂做ISO/Image （唔想轉無損,免得過十年7年又轉另一流行格式要再轉過）打算放哂落NAS
但用緊214play (4+4TB) 唔夠位，正煩緊upgrade 容量

巴打好進階

我純粹諗住用嚟Backup相 戲果d

所以我都諗緊係咪應該買4 bay

就算低檔ARM CPU o既 S牌nas, 都可以擴展, 唔難, 如果有用開openwrt, linux, asuswrt-merlin....可以

可以安裝好多o野

我另外裝o左shadowsocks-libev server router 開o左 port forward

918+換920+ 係咪唔值

仲係1GbE

912係咪唔駛換

918+先啱

我都諗緊換唔換
Same 用918+

Why?

我想緊8+8TB or 12+12TB
機就唔ugrade 啦，功能夠用
除非佢2bay 系列內置有hdmi output 啦

實際有冇用？

一部機用跟本唔會快
今時今日仲未上2.5GBE

hotdata 會放係ssd
read access time 會快佐
家用應該分別唔大

當初做咩咁不智買 j series 呀？

問咗網上含，我屋企support,但貴到仆街

synology 同qnap 個出機方向完全唔同

qnap 出新機有咩都比哂你,有錢就ok
synology 反而係睇返大圍network硬件既情況,再出大部份人都夠用既野

synology 行10gb lan 都有既,
買1618+個類再加10gb lan卡

唔滿意既人應該一早買佐Qnap

我應該會買720+
到時同部舊既713+ 行 snapshot relication
兩部機都行RAID 0

佢好似有軟件clone過去, 但我唔知邊個? 我自己會用ssh咁做, 例如
呢個係raspi3a+ headless server

o係 nas抄張相過去

完成

可以成個/var/services抄既, 壓唔壓縮隨便

Synology 仲未出 E10M20 張卡

仲用緊416play
應該仲可以玩多幾年

一樣213j
平時放片睇多
今次想買4bays

問題係1618+加咗10gb card, 就無位加nvme做cache
唔係我一早換咗

咁本身果兩隻4+4TB點算

上網無
你屋內都可以用啦

係囉
2.5GbE都無真係笑左

Nas 都唔會成日換機啦
除非1080上4k

呢個就係我最大考慮既問題

價錢先係重點 同有冇10GBe

試左eac3同lacc未

為什麼我無法在 Video Station 播放 DTS 或 EAC3 音訊檔的影片？

因專利授權的因素，Video Station 目前不支援以下的音訊播放格式：
所有 DTS 音訊格式 (包含但不限於 DTS 及 DTS-HD)
部分 Dolby Digital 音訊格式 (包含但不限於 Dolby Digital Plus (EAC3) 及 Dolby TrueHD)
當您播放上述音訊格式的影片並出現問題時，請嘗試以下方式：
轉換未支援的音軌：您可以利用電腦上第三方的音訊轉換器 (例如：Windows 的 XMedia Recode 及 Mac 的 Remux) 來將音軌轉換至受支援的格式，如：AC3 或 AAC。

本身冇支援。唔使試

好彩冇趁漢科清舊貨做優惠嗰陣撲去買DS218+

可惜又係煙條U

J4125...乜原來新制程難產搞到Gemini Lake都要出refresh

屌你仲用1GbE又唔駛換了

就快轉Qnap

用緊415plus完全無意欲換S記牙膏機

屋企拉唔到1000M線

點解後悔買2slot

香港幾時有得買

我買齊 nPlayer 真心好用

918+ 同 920+ 除左CPU同RAM 應該冇咩改進？
淨係stream 4K 戲infuse 做media Centre BT 少量back up係唔係應該趁而家平買918+??

我買左nPlayer plus，自己用無咩所謂
不過同朋友share片睇就無得簡

Btw真係無咩意欲再買synology
佢牙膏既功力差唔過intel
今時今日2020年連plus series都無10G lan
就拎部DS1819+黎講，用廢hardware都算
整4個1G lan都唔比1個10G lan你
比條8x槽你但係只可以M2卡10G卡二選一，偏偏唔似qnap咁整張二合一既卡

本身用緊DS916+，4隻10TB已經用到爆左
諗住換隻8bay或以上既，睇完真係無晒意欲
索性砌部機用unRAID算

等緊Synology 話會出 E10M20-T1 張卡

第一點冇可能做到
你唔開機，點知有user 要read file

用緊251+
2022再睇下

有6bay就好

市面有無機做到行唔同Raid?
好似4bay
想其中2隻行1仔放重要野
其他行其他?

有錢咪去馬囉

有先再諗，我部12系列應該UPDATE唔到DSM7
希望21系列內置埋NVME同10GB LAN

新手入門想玩 2-Bay，應該買 DS220+ / DS720+？

無希望 好心5GbE都俾個我等我有理由upgrade

有無list推介？

計劃緊砌i3 MATX, 再加sata卡行8 bay, 另外加10G lan卡

why

頭先見到頭嗰幾版有人講冇10G LAN 我覺得呢$4000呢個價位呢你有都奇怪啦 個10G晶片都六百幾 發現呢度有人冇帶大腦講嘢
10G自己砌最抵

仲未見到幾時開賣

ddr3轉ddr4
cpu upgrade ~10%
真係唔值

咁真係唔值 ram 又要再買過

最抵不嬲係買礦難機箱
買返j4125 itx版
ram是旦執條4GB
os用omv
4-bay 1k有找

不過坦白講 nas最貴係個case同os
礦難箱咁柒 OS就算用黑群都冇老正咁好用

DS220+就夠
DX517仲貴過你換新機

唔知bb-qq會唔會幫新機寫USB 5GbE Driver

諗吓就算啦
DS1620xs都係得四個2.5GbE咁大把

台灣好似已 release
香港仲未出。。。
唔會等到電腦節呀。。

2.5G LAN唔知邊個諗出嚟
連SATA都未行盡，起碼都俾個5G啦

你唔知有extender 架咩

買隻raspberry pi $4xx
自己再買兩隻hdd 已經做到

可以介紹埋用咩OS嗎？係咪Debian嗰啲？thanks

係呀

而家買 DS218+ 好似好傻仔噉

早排418play個價同218+差唔多

仲用緊ds213air raid 1

成日覺得好慢

我仲用緊DS211 raid 1
唔係感覺，係真係好撚慢

Asustor $2800 4bay 10gbE

呢個點玩法？

淨放相放歌
220+夠用吧？

夠用
仲有好多其他功能比你玩

有冇人知香港幾時開賣？

諗諗下轉qnap好定買新s

想問下個video station 片源其實係咪老翻

你自己放入去

點解我見有個台灣youtuber

5:15開始睇

佢啲片係之前自己擺入去㗎，佢淨係講佢會自己幫你match返imdb果類啲資料

Asustor有冇人用

其實呢啲功能使鬼買Synology咩
用plex/kodi咪得
最好係用tinymediamanager執好晒nfo基本上你用咩player播都出到靚metadata
最重要係manual西走晒大陸譯名/殘體

想試下q先

qnap 其實真係唔錯..
事實上我係用緊 synology , 用qnap backup

qnap 唔錯，但你用synology

身體最誠實

有無nas可以做埋壓片轉檔
save翻落hdd

想買220+要黎BACKUP同儲下片
唔知香港幾時有得賣

asustor 不了真心唔敢用
btw 啲10g switch 仲係好貴

散熱有冇野要留意?
我打算入220+，兩隻toshiba MG07，但擺個位冇乜空氣流通，有道玻璃趟門但平時唔開，會唔會熱到爆炸

有冇DS218+ 用家？用photo station 同moments 順唔順？DS220+ 同DS918+ 2㨂1 掙扎中

Mikrotik

ASUSTOR終極垃圾

213j here

三千左右，已包10G LAN，效能又唔錯
PC用10G LAN Card淘寶買百幾蚊有張
直插10G都唔知幾爽

Synology 真係pro 同唔pro中間 岩岩好

全部都做到

我買咗3隻4TB行raid 5
但係用得唔夠3TB

DS213 揮手
上個月換咗2 x 8TB

Backup用夠哂 j 都夠

新手一問
有冇得set macbook 同 win laptop一齊backup同一部NAS (分hard disc) 例如 macbook back up hard disc A , win 10 back up hard disc B
然後win 10 laptop可以存取mac 既資料，mac 又可以存取win 10資料

我隻DS918+ 每三個月就會有一隻硬碟失蹤, 降級
都唔知係咪中邪, 應該買過部機定係買過哂HDD好

可能係風水問題

你想用nas backup laptop 定係laptop backup nas 呀
前者可以用Synology drive/nextcloud

前者 on9左
想一部NAS back up 哂win 10 & mac

結界問題

已買特價918+,920剩係升cpu冇乜大升級,買平d仲正
P.S.千奇唔好買j series,伏到仆街,用過就知

要10Gbe依家係咪要加卡？

已買918,襯仲有貨快d買

咩HDD?

HDD發展慢？出個SMR你哋嘆下！

利申中咗

去search SMR/PMR

係咪要搭多隻UPS 好啲？

決定轉會Qnap

唔係，只要你選QNAP

可以用Community patch返支援

果個厄人既, 要裝埋舊版 Video station 先有用

有冇咁嚴重

我仲想悶悶地買隻玩下兼off site backup

ds414 換咩好

用plex啦 正好多

要GPU 轉檔功能要課金 但係近排越更越垃圾
要課不如課Emby

買完真係唔會悶，只會谷鳩氣

NAS一係自己砌unraid/freenas/etc. 一係買synology/qnap
其他唔好諗

Plex lifetime pass我係以前減價個陣買 好似先500左右
原價就真係有d貴

emby都好 不過我自己用唔慣

最近有興趣買隻NAS 玩,

(利申,無玩過NAS),但又唔係好識野,求指教)

期望用處:
1. 整合自己亂過九彩既FILE MANAGEMENT
( 舊電腦2隻 滿既3T HHD, 3 隻接近滿既 3T EXTERNAL HHD, 1部IMAC (1TB) 1部NOTEBOOK (2 TB) 2部ANDROID, 2部IPHONE)..
2. 唔使REDUDUNCY, 唔使RAID
3. 要BACKUP 重要資料(< 1T) ,可能插隻EXTERNAL HDD 落去做BACKUP,同時UPLOAD上ONEDRIVE/GOOGLE DRIVE , 三個FOLDER 最好SYNC, SOURCE 係NAS入面個個, NAS DEL野其他個D跟佢
4. 最好有HDMI OUT, 但唔係必須.
5. 最好可以比我VM 一隻UBUNTU 玩, + 錢+RAM 唔緊要. 唔太想DOCKER
6. PERSONAL CLOUD (>10T)

OPTION:
1) SYN 220+ / 920+ (無HDMI)
2) QNAP TS 251D (有HDMI)
3)有部五年左右PC (I7, 16G RAM, DISPLAY CARD 970) 無咩用
諗緊買NAS 定隻PC裝OPEN SOURCE NAS/ PRIVATE CLOUD SOFTWARE

2,3,6: backup重要資料+personal cloud唔用raid你一定後悔 死一隻就玩完 除非你有offsite backup而且唔怕要成日重裝機

4. 你點解要HDMI? NAS本身design就係headless 所有野都suppose係由web interface+ssh做哂

5. 你vm用黎做咩先 如果係要cpu intensive work就建議唔好砌nas 或者唔好係nas上面做

5. 唔想docker既原因係咩？ 有docker方便好多喎

2,3,6:
其實我係有 1T 左右既野係唔可以死, 其他死左都唔會太心痛 主要係戲同AV同歌
所以只要個1T 野係可以BACKUP 出去隻EXTERNAL HDD + onedrive/google drive 已經幾安全

4. HDMI 係因為反正放係廳到部電視隔黎,我就唔使突別再駁其他野落電視到播片..

5. VM UBUNTU 主要係因為無乜點認真玩過LINUX (之前都係WINDOW WSL ) , 想試下整隻VM用下LINUX GUI/ 睇下有咩玩

6. 同上,覺得VM 完整過DOCKER,不過其實我唔係好識

想問下兩三個人用
想bt，出街睇片

應該買邊隻好？
thanks

最平就ok

唔好買j series 就得

想問下邊隻player有得support字幕download？

ds video大部分字幕search到但係個UI好shit同埋load唔到dts，而家個plex UI個人幾鍾意但係字幕大部份都search唔到

基本上而家係ds video search 字幕然後再用plex load返個subtitle

想搵個完美player

我自己係google service host左個ipsec vpn 但係synology個client setting 點set都連唔到 唔知係咪port forwarding問題

radarr+sonarr+bazarr
自動搵劇搵戲bt搵埋字幕一條龍服務

要用KODI，裝中文addon，有幾個支境嘅中文字幕網站，可以自動/手動下載中文字幕，除咗iOS ，其他Android，Windows, Linux都有

6月中先有

今晚返去試試 平時淨係piratebay 搵bt 再用download station

講漏左 可以用埋jackett manage public/private torrent tracker

你係l2tp over ipsec 還是 IKEv2 ? 前者一定得，我自己起嘅用佢連冇問題，如果係後者，冇內建client，或者去 搵個免費嘅試試，睇吓係你server config有問題定點？

vpngate好多公用server 可試

l2tp thanks試下係咪我config問題 因為我用電腦/手機係連到個server就係nas連唔到

嗰個網有l2tp/ipsec vpn，點入去有連接資料，再試試，有冇輸入錯誤，係咪搵中文輸入英文之類，另外如果你開咗nas vpn server,client用唔到的

l2tp/ipsec 我冇問題

新手邊部好？

睇你有咩需求，budget

依隻？

同問，要4bay行raid5，諗緊係唔係等ds920+

920+ 只係cpu 提升大約10%,ram 轉做ddr4,
價錢應該4千幾，出面918+ 都係3千幾
我自己覺得918+吸引啲

DA918+粒U好似有問題 有機會行行下死機

新u新希望, 希望920+冇事

最新版Video Station冇問題，你應該淨係裝完未patch

想問DS420+邊到有得賣
price無人賣既
第一次用

其實918+ 唔係仲好咩？

唔係六月咩

無錯 我深深受了QNAP炒raid 1我教訓

佢令我明白到備份最少要有3份

所以我轉了S記開心使用中

腦場見418play同918+已經同價

唔係好熟電腦野
420+ 粒U少過918+ 2粒核心
但係gpu 就勁佢一代
RAM就420+ DDR4 2GB
918+ 得DDR3 但係有4GB
我主要用黎做旅行相AND片 BACKUP 同成部電腦資料文件果D
隨時比兩老係電話睇之前D相
見大家價錢好似差唔多
你地會點樣選

同埋想問用3.5定2.5 HDD好
因為上網睇話2.5 易壞D

原來6月
上網睇淨係得4月發佈新閒稿同台灣人開箱分享
唔怪得香港無聲氣

nas 唔係太食gpu,睇cpu 比較多
HDD 要買返nas 用 3.5 HDD
我會揀918+

好的

想幫ds918+行link aggregation 有咩 switch router 做到

其真NAS用SSHD好唔好
諗住買三隻行RAID 5

直接買企業碟

平時用都少啲掂sshd 壞碟好難救

原來係咁

咩牌子好？ 東芝定屍擊

想問多句
918+同新一代920+ 420+比
會唔會有新功能唔support 姐係software果啲
如果無分別 今晚9衝918+先

用緊212J想轉920+

蝸牛礦難最抵屌就係個HOTSWAP 機箱
塊版都係ATOM 4春夠撚哂用

係SSD 雞D 唔係太STABLE

出面買個HS case都唔平
萬悠果d都幾舊水
蝸牛差唔多係買case送版

之前有得散買箱
50蚊人仔左右
抵到爛

想問下220 對比上一代upgrade 左幾多效率？應唔應買新版？

10-15%

買返218+ 會唔會好on9
$2100 vs $2500(大約）

ds918 想加 dx517 是咪不智

用上黎其實完全冇分別
數字上cpu新啲 ram又ddr4

是... 上1819或者等1620啦

咁買返218+ 算啦如果無咩追求
呢家有無清貨？腦場

認真？

香港幾時開賣 有無準確時間？
買NAS專用硬碟有無邊間舖推介？

218+粒cpu好似有d問題？

咩事

好耐之前好似話耐用度問題? 唔止218+ j3455都好似係

出左未?
想換, 本身用緊ds916+ 8gb ram
ds920+ 個ssd 可以用黎裝dsm 同行package? docker? plex? vm?

真心好垃圾, 出左咁撚耐小小消息都冇

係fb睇留言話Q3香港上市..即要7-9月啦屌.

唔撚係呀?!

用左218+幾個月 無後悔早買左

PCHOME買TW貨

undefinedNundefinedAundefinedSundefined：undefinedSundefinedyundefinednundefinedoundefinedlundefinedoundefinedgundefinedyundefined undefinedDundefinedSundefined6undefined2undefined0undefined undefined+undefined undefined$undefined undefined3undefined5undefined0undefined0undefined undefinedRundefinedAundefinedMundefined undefinedSundefinedyundefinednundefinedoundefinedlundefinedoundefinedgundefinedyundefined undefinedDundefined3undefinedNundefinedSundefined1undefined8undefined6undefined6undefinedLundefined-undefined4undefinedGundefined undefined$undefined undefined6undefined3undefined0undefined undefinedHundefinedDundefinedDundefined undefinedWundefinedeundefinedsundefinedtundefinedeundefinedrundefinednundefined undefinedDundefinediundefinedgundefinediundefinedtundefinedaundefinedlundefined undefinedWundefinedDundefined4undefined0undefinedEundefinedFundefinedRundefinedXundefined undefined4undefinedTundefinedBundefined undefined$undefined undefined7undefined9undefined0undefined undefinedxundefined undefined2undefined undefinedSundefinedDundefinedDundefined undefinedSundefinedaundefinedmundefinedsundefineduundefinednundefinedgundefined undefinedMundefined.undefined2undefined undefined9undefined7undefined0undefined undefinedEundefinedVundefinedOundefined undefinedPundefinedlundefineduundefinedsundefined undefined2undefined5undefined0undefinedGundefinedBundefined undefined2undefined2undefined8undefined0undefined undefinedNundefinedVundefinedMundefinedeundefined undefinedSundefinedSundefinedDundefined undefined$undefined undefined5undefined1undefined0undefined undefinedxundefined2undefined

砌左條LIST 等佢出就買買 有無人比下意見

亂哂碼

Router:
Linksys Mesh Wi-Fi 6 (AX) MX5300 $2680

NAS:
Synology DS420+ $3500

RAM
Synology D3NS1866L-4G $630

HDD
Western Digital WD40EFRX 4TB $790 x 2

SDD
Samsung M.2 970 EVO Plus 250GB 2280 NVMe SSD $510 x2

d保養全球嗎？

好想買隻4bay但仲未有10gb lan
係咪應該買qnap

有沒function 可以support 好似iCloud backup iPhone 咁. 唔見左iPhone 都可以restore 返

有，仲有好多其他功能

睇尼宜家入手DS918+
ok喎

如果我買918+但只係入住兩隻8TB做RAID 1
將來唔夠用再買多隻8TB做RAID 5
再唔夠就入齊4 bays

咁樣既玩法o唔ok？

同問電話contact, whatsapp 果d 係咪做到自動full backup?

電腦有，電話無

我以前都係咁 唔夠先再升

1618+定918+好 多2bay貴成2k
1618+就唔洗擔心之後加第五第六就要再買野加

終於買左918+
個photo station真係用到燥
load入album等十年
禁落張相又要load10年
雖然話買黎backup姐
但係都想隨時隨地拎出黎睇
你地係咪都係要等咁耐

有時心諗係咪比錢買難受
Google photo真係超曬班

慢嘅原因係cpu?

唉唔知
開定個album比佢係到load會好少少嘅
你睇相快唔快的？
始終無google photo果種極速

會唔會係你網絡有問題，我用得好順暢

過左一日之後 今日睇快左勁多
見佢有一批相話處理緊 就load得勁慢 應該係因為咁？
但係upload完仲要處理啲咩

btw 想問moments共用唔到photo station啲相
我account已經比左right moments
又係moments開左共用相片庫
開moments都係咩相都無

兩個係唔同嘅系統，冇得共通

佢其他app寫得柒柒地唔好用
我試左一排notes, office, moments, drive, video呢堆app
最後放棄用返大路app
得返download station有用, 但ds get個app又下左架

因為要等佢做索引，過多一排會快少少

210J 用咗10年...... 等緊 220+

奉勸咁多位唔好用 J 或者冇 BTRFS Support 嘅 NAS.

ram可以係其他地方買 平好多
揀返岩voltage 同frequency既micron/crucial ram就得

諗諗下都係等埋920+先
唔爭在果幾百

有冇隻有10Gbe

差成千wor
買15％效能提升好似唔抵

等220+

應該全部新既都無，要上到6 bay先有PCI卡位(DS1618+)
老老實實淨睇hardware spec的話，S記真係好趕客

918+ CPU有問題
用用下會死

想問DS1618+/DS1819+/RS1219粒CPU係咪都係等炒?
Atom C3538同埋 C2538

有冇人知新款NAS香港幾時有貨

尋日去旺電問過 最快都要七月

Agger
Synology = NAS 界既MAC, 擁有叫做優質/穩定既OS... 狗屌級既硬件spec

佢衣家終於肯出嗰張10Gbe+NVMe複合卡應該幫到少少既...
不過都改唔到粒CPU超廢個問題

有冇汁

想買1618+ 但係垃圾u

買S 記請不要考慮硬件就對了
S 記要硬件ok 最少都要睇Rack櫃果堆

尋日ssp無3c 都無218+賣
話等月尾220
行左幾間細舖買左隻220+

買左隻218+先岩

cls 220+都差700幾
買Qnap/WD 算

我其實想用rack mount，不過我隻櫃係得300mm深嗰種短櫃(公司枱底)
S記短rack最勁得RS1219+，定位等於/低過DS1819+
Q記嗰面堆硬件offer真係合理好多，仲可以玩埋thunderbolt

呢到有冇人自己砌nas而又有買現成nas

220+ 美國有得pre order, $299

美帝

sync 乜都得呀
我有syn 去 icloud drive 同 one driver

咁我寧願佢穩定就夠嘅

因為要轉ITX箱仔,所以無左3.5"HDD
想買個NAS代替

主要用黎BT,放旅行相
有望過218+ & 220+
但相差成千幾蚊

我既用途有無需要上220+?

六月底都未見香港有DS220+

賣3k2

218+ 夠用啦
但你都要買多個hdd
Nas 要清hdd 先用到個hdd

918+同920+ 差2千, 係咪買918+算???
只係要黎backup raw

Bellevue, WA—September 12, 2019—Synology lnc. has been made aware of a recent media report[1]. In response to the report, Synology has confirmed with the chipset vendor that all of the related product designs conform to the vendor's latest design guidelines (July, 2019). Meanwhile, Synology has not observed any abnormal error rates since the initial release of the related products.

用緊918+想買多隻nas擺第二度做remote backup。
係咪買2bay都夠，定買隻大hdd remote backup落pc算？

你意思係咪砌多隻nas 備份你宜家部918+?
如果係，google gsuite business 好似正啲
有無限空間，平時我將啲重要資料放係nas,再hyperbackup 去 gsuite business, 之後將啲唔重要嘅野，例如電影/AV/BT 放係 gsuite 到，唔阻918 啲位

係呀睇緊hyperbackup去邊最好。
研究下gsuite先，唔該ching

nas同電腦之間用區域網絡連接係咪用switch都做到router個效果
同埋電腦bt係咪都可以直接set個路徑去nas，例如z:\咁
用緊itx電腦想買部nas裝av同bt，唔知218+夠唔夠用

gsuite要比5份錢先有無限gdrive storage 除非你搵到5條友同你夾

其實正路應該係大既video file唔需要backup去雲，反而重要(細)file先需要周圍都放個copy

G-Drive如果唔要G-suite其他商用功能的話不如用Google One，月費15蚊100GB好似

Google One其實好貴 搵到人夾份12蚊就有無限 就算冇5個user都有1TB storage

自膠 以為你個15蚊係美金 原來1.99

我自己用NAS就係唔想backup去Google
你地原來會用埋

我用緊cloud sync backup重要野去google drive
未用過hyperbackup
係咪冇咩分別 定轉用hyperbackup好啲

自己maintain既一個on site backup再加一個off site原則上已經好安全
以前未有雲之前都好少人會擺野響人地server，除非本身都租開web host就順便擺少少野上FTP之類不過唔可以太大量
係近年多左咁多雲端碟既選擇所以可以溝埋落去backup策略入面

原來出左價，見420+個價同918+差唔多，4核通常咩情況會見到分別？

如果你玩加密，會有明顯分別
另外行raid, 重建時，可以差20hr

backup321
nas/offline hdd/Cloud

而家可以加密完先sync上cloud
重點係cloud平過買第二套hdd

etc 12T*4,約$8800-$6000
你up上google只係$80一個月

不過第時香港如果玩鎖國/網禁的話，cloud嗰面可能會塞死左
咁的話自己有一隻或以上既off-site不過online NAS個作用可能會幾大

918 cpu有bug,幾時死冇人知
epc個面有人已經死咗

我自己都係nas+一份offline 算
而家越來越少野儲
av del哂，相又冇乜，係得D 粵語卡通片唔捨得Del

DS220+ 2K7有找

你指用NAS代替Google drive?

一份offline係指長插隻hdpd尼backip隻NAS?

我都用緊218+

出左啦？

我打算行RAID 5,加密，4核會快好多？

有價錢但貨未出

唔該🙏🏻

會唔會出新8bay
隻1819+ 都兩年

話明offline
我918+行加密pool,唔sure有冇漏洞
(1T 用來bt百度雲/12T儲自己file/12T賣比人做異地)
offline backup行wd 12T pp(有加密，不過係有漏洞比人crack)
一個月sync一次，順便scan disk

軟件用Freesync

大file重做到100-150mb/s
但佢一多workload就得10-30mb/s
我用i5 起過老翻，cpu夠力就唔會跌speed

禁岩今日做backup

相係918+
bay4(256G ssd)>過bt file去12T(bay2)
一般音樂file
兩個pool都加左密
性能

不過理論上，比m$ bitlocker/ WD pp安全
只要S記總公司唔用admin 解pool(唔sure有冇可能)
就爆唔到(唔係nas pw, nas pw 一按reset就解鎖)

m$ bitlocker係windows冇logout下，可以crack
Wd pp直頭可以計到密碼

隻NAS會好似network share咁，長期mount響我的電腦，你可以當係一個唔係好快既Z: drive咁去睇，普通過file用file同真正直插HDD無運作上分別
(當然如果你要做某d專門野就可能要用iSCSI，佢扮到直插扮到昆埋你部腦)

我意思係例如響網禁地方，如大陸，佢地用「大世界」既雲端服務有障礙，搞到除非你接受用牆內雲公司，如果唔係你唯有自己off-site (第二個自己控制既本地實體地址) 擺隻NAS去做backup，你可以當係一個私家雲去「代替Google Drive」

事實上有人為安全玩足backup 3/2/1係會做晒兩個層面

好奇一問, veracrypt係咪相對安全過bitlocker

bitlocker主要係未斷電，就算你Logout左
條key都會save係ram入面，未reboot/未關機下
有法証工具可以勾出來

veracrupt我唔sure

想買4bay nas主要玩roon同plex
係咪920+加爆ram好啲？ 睇佢係quad 同 duo core cpu分別但差800蚊
定qnap個spec會仲好啲？
識普通Linux Unix command果啲 唔點識同冇睇開硬件野

另外想問有冇得用router (asus flash 咗 Merlin) through internet map隻nas去lan架？姐係有隻nas係a地方 我想map隻nas係b地方個lan度用

想問下intel J3455 係咪真係3年打柴

roon個 dsd over lan功能得啖笑
係nas side做
完全on9

唔一定即死
但s記講明唔包

睇佢出聲明話冇事
信唔信得過

信唔過
之前

香港走數

我自己用918+, 死左就等大陸換cpu

咁又真係買唔落手
睇4K H265片唔LAG係咪得INTEL揀

其實係睇你用乜嘢方法去play

你要nas 解完先出，就要intel/amd
你想玩docker/vm就cpu強

只係用dlna/smb方式，乜都冇所謂
以25GB/hr去計4k
25000mb/60/60=一秒6.94mb
連100m Lan port都未用完

基本唔會搞咁多野
dlna/smb播到就冇問題
買ARM算